(國際線) 來來來，兩大template 俾大家做彈藥!!!!

一、拯救國泰

IATA Hong Kong,
Unit 1505, 15th Floor,
Sunlight Tower,
No.248 Queen’s Road East,
Wanchai, Hong Kong (SAR)
Dear Sir/Madam,

I am writing an email to express my concern for Cathay Pacific Airways (IATA code:CX) is politically repressed by Chinese authority.

There is an on-going social movement in Hong Kong for the past two months. Many of demonstrators tried different measures including a peaceful strike at Hong Kong International Airport for voicing out their demands.

Cathay Pacific, a major flag carrier of Hong Kong, its crucial role came into focus much more recently. Thousands of its employees took part in this strike which the act which is entitled to all Hong Kong residents to have right to participate strike freely under the Basic Law. Yet, a few days later, Cathay Pacific and its employees have been exacted revenge and political repressed for the strike by Chinese Government.

Chinese Government forced Cathay Pacific CEO to give names of staff joining Hong Kong protest with a threat that disallowing planes of Cathay Pacific flies over China and disapprove the pro-rally crews to fly to China. Yet CEO refused to do that. Cathay had eventually terminated two pilots in association with activities related to the protests and the company announced that CEO Rupert Hogg and Chief Commercial Officer Paul Loo were out on 16th Aug. According to the latest news on 23/8, two more pilots with over 20-years working experience and one female Union president in connection of the protests were fired. It is pessimistically assumed that more and more crews taking part in the protest would be forced to resign in the future under threats from Chinese Government. Cathay is solely grappling with threats from Chinese Government.

China’s unreasonable and outrageous suppression to Cathay Pacific and its flight crews not just hinder the development of air industry but also damage rights and duties of flight crews. It goes to destroy the spirit of air freedom of the Air which are a set of commercial aviation rights granting a country's airlines the privilege to enter and land in another country's airspace. Cathy Pacific and its crews should not be threatened with banning flying over China’s land and entering China respectively due to any political reason.

IATA, as the largest representative of air industries and airspace optimizer in the world, should aims at advocating for the interests of airlines across the globe, and challenge unreasonable rules and charges, holding regulators and governments to account, and striving for sensible regulation. NO airline should be blocked because of political suppression. We sincerely wish you to condemn China’s intervention in Cathy Pacific and support its staff participating in strikes.

Best wishes,
XXXXXXXX

(由於小弟我英文唔好，請大家幫手check同改，呢封信最好就由航空業界朋友send，同埋我搵唔到IATA 總部email, 大家可以幫手搵下)

二、美國貿易代表--->防止紅色企業滲透
Send to ustr_scheduling@ustr.eop.gov

United States Trade Representative
Attn: Mr Robert Lighthizer

Dear Mr Lighthizer,

I am writing to express my concern for the issue of political suppression of Cathay Pacific and interference in free market by Chinese government.

Hong Kong has been under spotlight in the past two months for protesting against a proposed legislation, the Fugitive Offenders Ordinance, which potentially threatens local citizens and foreign travelers who are suspected of committing offence listed in this ordinance by Chinese Government. This proposed legislation was established to transfer of any suspects to Mainland China.

Over two million of protestors in Hong Kong walked on the streets on demonstration and expressed their demands peacefully. Protestors also tried different measures such as strikes for voicing their opinions out. Cathay's crucial role came into focus much more recently. More than a thousand of its employees participated in a strike that forced the airline to cancel over 150 flights. Days later, according to news reports, Chinese Government forced Cathay Pacific CEO to give names of staff joining Hong Kong protest with a threat that does not allowing Cathay's planes of Cathay Pacific flies over China. Yet CEO refused giving out names. Cathay eventually terminated two pilots in association with activities related to the protests and the company announced that CEO Rupert Hogg and Chief Commercial Officer Paul Loo were out on 16th Aug. But the issue does not come to the end. It is assumed that more and more staff will be in reprisal for participating in the protest. Also, we can see that Cathay is solely grappling with threats from Chinese Government.

According to the article 27 in Hong Kong Basic Law, Hong Kong residents shall have freedom of speech, of the press and of publication; freedom of association, of assembly, of procession and of demonstration; and the right and freedom to form and join trade unions, and to strike. Hong Kong and Chinese government ignored that article which entitles all Hong Kong citizens to have right to participate strikes.

Cathay Pacific kowtowed to Chinese government will not likely be an anomaly. In fact, Chinese government is already increasing its efforts to control companies and pressure them to conform to the party line. For instance, Liu Wen, a Chinese model, resigned as a brand ambassador for Coach in the mid of August after it labelled Taiwan and Hong Kong as countries on T-shirts. The priority number one for Chinese government is maintaining party control therefore they go to stake for it by practicing at encouraging outcries on social media against slights, consumer boycotts, and more terribly, threaten to terminate business relations to China. In the case of Cathay Pacific, It was threatened to block flights over the mainland which meant China violated international air transit agreement with its tyrannical power.

It is dangerous sign, to local and foreign business in Hong Kong, which revealed a fact that China’s political intervention on foreign private enterprises. If Chinese government succeeds in repressing local and foreign enterprises rooted in Hong Kong, more competitors from China would harm local and foreign enterprises’ profit. It is possible that those China-back companies request to draft a policy to pander to Chinese companies but loss local and foreign enterprises’ profit in Legislation Council(similar Congress in the USA). It could be that bad money drives out good. More terribly, China expands their power globally by infiltrating other foreign enterprises with purchasing shares of that company. It would harm global business development.

We sincerely request you, Mr Lighthizer, to include this concern in the next Sino-US trade negotiation for all local and foreign enterprises in Hong Kong to have enough protection and independence in the free market.

Thank you for reading
Best wishes,
A Hong Kong citizen

開時事台啦
政事台冇撚人睇

IATA twitter

留言: please condemn China's intervention in Cathy Pacific and support employees of Cathy Pacific.

美國商務代表twitter

留言: Please ensure independence of foreign enterprises in HK and stop China's intervention.

唔好放棄！要佢地十倍百倍奉還！

建議twitter個part唔好copy and paste洗人版

各自發揮!!!!!

香港電影欠香港人一場革命

推~~

push

push fb留言都要推

推

推！

推推推

係咪應該比D email 地址我地去用email 炸下佢地mailbox??

推下